%@Auteur:Raphaël Nivelle\par
\begin{myenumerate}
\item Lancer le logiciel \texttt{Geogebra}.
\item Créer un point $A$ : {\itshape cliquer sur l'icône  \includegraphics[scale=0.7]{b-1}, puis cliquer sur la feuille blanche. Ensuite, pointer sur le point créé, cliquer droit avec la souris, et sélectionner 
\includegraphics[scale=0.7]{h-5} {\footnotesize{\fbox{\texttt{Afficher l'étiquette}}}} }.
\item De la même manière, créer les points $B$ et $C$.
\item Créer le segment $[AB]$ : {\itshape trouver l'icône \includegraphics[scale=0.7]{b-5}{\footnotesize{\fbox{\texttt{Segment entre deux points}}}} et cliquer dessus. Cliquer une fois sur le point $A$ puis une fois sur le point $B$.}
\item De même, créer les segments $[AC]$ et $[BC]$.
\item Définir le milieu $I$ de $[AB]$ : {\itshape trouver l'icône\includegraphics[scale=0.7]{b-3}{\footnotesize{\fbox{\texttt{Milieu ou centre}}}} et cliquer dessus. Cliquer ensuite une fois sur le segment $[AB]$. Pointer sur le milieu créé, cliquer droit avec la souris, et sélectionner \texttt{Renommer}}.
\item De même, définir le milieu $J$ de $[AC]$.
\item Construire la droite $(IJ)$ : {\itshape cliquer sur l'icône \includegraphics[scale=0.7]{b-4}{\footnotesize{\fbox{\texttt{Droite passant par deux points}}}}. Cliquer une fois sur $I$ et une fois sur $J$.}
\item Comment semblent les droites $(IJ)$ et $(BC)$ ? Poser la question à Geogebra : {\itshape cliquer sur l'icône \includegraphics[scale=0.7]{g-3}, puis cliquer sur la droite $(IJ)$ puis sur le segment $[BC]$ : la réponse apparaît.}
\item Est-ce vrai pour tous les triangles ? cliquer sur l'icône \includegraphics[scale=0.7]{a-1}{\footnotesize{\fbox{\texttt{Déplacer}}}} et saisir un des points $A$, $B$ ou $C$ de façon à changer la forme du triangle. Reposer la question à Geogebra. Recommencer plusieurs fois. {\bf\'Ecrire une conclusion dans votre cahier de brouillon}.
\item Afficher la longueur du segment $[IJ]$ : {\itshape cliquer sur l'icône \includegraphics[scale=0.7]{e-3}{\footnotesize{\fbox{\texttt{Distance ou longueur}}}}. Cliquer une fois sur $I$ et une fois sur $J$.}
\item De même, afficher la longueur du segment $[BC]$. Que constate-t-on ? Déplacer les points $A$, $B$ ou $C$ de façon à changer la forme du triangle et vérifier votre conjecture. {\bf\'Ecrire une conclusion dans votre cahier de brouillon}.
\end{myenumerate}